<resources>
    <string name="choose_tea">Wybierz herbatę:</string>

    <!-- drawer_view.xml -->
    <string name="make_tea">Zrób herbatę</string>
    <string name="settings">Ustawienia</string>

    <string-array name="tea_names">
        <item>Herbata czarna</item>
        <item>Herbata Oolong</item>
        <item>Herbata zielona</item>
        <item>Herbata ziołowa</item>
        <item>Herbata biała</item>
        <item>Mięta</item>
        <item>Herbata Pu\'erh</item>
        <item>Yerba mate</item>
        <item>Matcha</item>
    </string-array>

    <string-array name="tea_descriptions">
        <item>Herbata, która jest bardziej utleniona od herbat oolong, zielonych oraz białych. Zazwyczaj posiada bardziej wyrazisty smak, zawiera również więcej kofeiny. Stworzona z liści Camellia sinensis.</item>
        <item>Tradycyjna, w połowie utleniona chińska herbata, tworzona z liści Camellia sinensis - ta sama roślina używana jest do herbat zielonych oraz czarnych. Znana ze swoich leczniczych właściwości.</item>
        <item>Stworzona z liści Camellia sinensis, które nie zostały utlenione przed wysuszeniem. Najbardziej popularny typ herbaty w Japonii oraz w części Chin.</item>
        <item>Herbata z naparu lub wywaru z owoców, ziół, lub innych roślin. Herbaty ziołowe nie posiadają zazwyczaj kofeiny.</item>
        <item>Zazwyczaj młode, lub ledwo przetworzone liście rośliny Camellia sinensis. Biała herbata nie jest rolowana ani utleniana, co skutkuje delikatniejszym aromatem w porównaniu do większości zielonych oraz tradycyjnych czarnych herbat.</item>
        <item>Herbata ziołowa, powstała w wyniku zaparzenia liści mięty. Ze względu na wysokie stężenie olejków eterycznych w liściach, herbata miętowa jest znana z jej kuracyjnych właściwości.</item>
        <item>Utleniana herbata, produkowana w prowincji Yunnan, w Chinach. Tamtejsi mieszkańcy uważają Pu\'erh za "prawdziwą" czarną herbatę. Jej liście poddawane są procesowi utleniania kilkukrotnie, przez długi czas.</item>
        <item>Tradycyjny napój stworzony z wysuszonych liści ostrokrzewu paragwajskiego, popularny w Ameryce Południowej. Dostarcza duży, porównywalny zastrzyk energii jak kawa, jednak przy mniejszej zawartości kofeiny, a większej ilości składników odżywczych.</item>
        <item>Drobno zmielony proszek specjalnie wyhodowanych i przetworzonych liści zielonej herbaty. Ponieważ matcha jest wytwarzana z wysokiej jakości herbaty, a napój zawiera całe jej liście, jest to dużo lepsze źródło składników odżywczych w porównaniu do naparu zielonej herbaty.</item>
    </string-array>

    <string name="brewing_instructions">Dodatkowe instrukcje:</string>

    <string-array name="tea_brewing_instructions">
        <item>- użyj jedną łyżeczkę herbaty na 120-150 ml wody</item>
        <item>- użyj jedną łyżeczkę herbaty na 120-150 ml wody</item>
        <item>- użyj jedną łyżeczkę herbaty na 120-150 ml wody\n- twoja herbata powinna być gotowa w 2-3 minuty\n- przedłuż czas parzenia do 4 minut, jeśli nie chcesz aby była ona pobudzająca</item>
        <item>- użyj jedną łyżeczkę herbaty na 120-150 ml wody</item>
        <item>- użyj jedną łyżeczkę herbaty na 120-150 ml wody</item>
        <item>- użyj od 7 do 10 liści mięty (jedną torebkę) na 250 ml wody\n- zmiażdż liście, jeśli używasz świeżej mięty - pomoże to w uwolnieniu aromatu herbaty\n- zaparzaj herbatę wodą o temperaturze 96°C\n- twoja herbata powinna być gotowa w 7-12 minut jeśli korzystasz ze świeżych liści, lub w 3-10 minut jeśli robisz herbatę z torebki</item>
        <item>- użyj jedną łyżeczkę herbaty na 120-150 ml wody</item>
        <item>- wypełnij kubek yerba mate (1/2 - 3/4 jego pojemności)\n- potrząśnij kubkiem trzymając go do góry nogami, aby umieścić lżejsze, bardziej sproszkowane liście u góry kubka\n- przechyl kubek tak, aby większość liści znajdowała się z boku naczynia oraz dodaj odrobinę zimnej wody\n- włóż bombillę w puste miejsce\n- zaparzaj yerba mate wodą o temperaturze od 70 do 80°C\n- twoja yerba mate powinna być gotowa do spożycia - pamiętaj aby uzupełniać zapas wody na bieżąco, gdy usłyszysz siorbanie\n- postaraj się nie ruszać zbytnio bombillą - może to doprowadzić do zatkania, lub dostania się liści do jej środka</item>
        <item>- użyj od połowy do jednej łyżeczki (1-2 bambusowe łyżeczki do matchy) matchy na 150 ml wody\n- dodaj odrobinę wody o temperaturze od 70 do 85°C\n- "roztrzep" energicznie napój łyżeczką lub spieniaczem do mleka, aż herbata będzie pienista\n- uzupełnij resztę kubka wodą - twoja herbata powinna być gotowa!</item>
    </string-array>

    <string name="tab_info">Informacje</string>
    <string name="tab_timer">Minutnik</string>
    <string name="default_notification_channel_name">Domyślne</string>

    <string name="notification_timer_format">Pozostały czas parzenia: %1$02d:%2$02d</string>

    <string name="brewing_time">Czas parzenia</string>

    <string name="start_brewing">Rozpocznij parzenie</string>
    <string name="stop_brewing">Zakończ parzenie</string>

    <!-- Preferences -->
    <string name="pref_language_label_title">Język</string>

    <string name="pref_language_label_default">Domyślny</string>
    <string name="pref_language_label_english">Angielski</string>
    <string name="pref_language_label_polish">Polski</string>

    <!-- snackbars, toasts -->
    <string name="language_changed">Język aplikacji zostanie zmieniony po opuszczeniu ustawień.</string>
</resources>
